"use strict";(self.webpackChunklearning=self.webpackChunklearning||[]).push([[2582],{2582:(e,n,t)=>{t.r(n),t.d(n,{gramma:()=>h});const h=[{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Exercise 1: Choose the best answer A, B, C or D</b></p>",question:"It was \u2026\u2026\u2026. experience I had when I went to live in Japan.\n                ",options:["wonderful","much wonderful","the most wonderful","more wonderful"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"\u201cwonderful\u201d l\xe0 m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb d\xe0i.<br/> D\u1ecbch ngh\u0129a c\xe2u ta th\u1ea5y c\xf3 s\u1ef1 so s\xe1nh v\u1ec1 s\u1ef1 c\u1ea3m nh\u1eadn v\u1ec1 tr\u1ea3i nghi\u1ec7m n\xe0y so v\u1edbi c\xe1c tr\u1ea3i nghi\u1ec7m kh\xe1c khi b\u1ea1n \u0111\u1ebfn s\u1ed1ng \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n. <br/>V\xec v\u1eady, ta c\u1ea7n s\u1eed d\u1ee5ng so s\xe1nh nh\u1ea5t l\xe0 \u201cthe most exciting\u201d."},{id:41,extra:"",question:" Oh, this one is too expensive. I need \u2026\u2026.\u2026\n                ",options:["the cheaper one","a cheaper one","both are correct","both are incorrect"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"\u201ccheap\u201d l\xe0 m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb ng\u1eafn.<br/> Trong c\xe2u c\xf3 2 \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c so s\xe1nh v\u1ec1 gi\xe1 c\u1ea3 n\xean ta s\u1eed d\u1ee5ng so s\xe1nh h\u01a1n l\xe0 \u201ccheaper\u201d. <br/>Ta s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ea1o t\u1eeb \u201ca\u201d v\xec c\xe2u n\xe0y v\u1eadt th\u1ec3 ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c x\xe1c \u0111\u1ecbnh c\u1ee5 th\u1ec3."},{id:41,extra:"",question:" Who is \u2026\u2026\u2026.? You or your sister?\n                ",options:["cleverly","cleverer","a clever","most clever"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"\u201cclever\u201d l\xe0 m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb d\xe0i c\xf3 2 \xe2m ti\u1ebft nh\u01b0ng \u0111u\xf4i k\u1ebft th\xfac l\xe0 \u201c-er\u201d. <br/>Trong c\xe2u c\xf3 2 \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng so s\xe1nh l\xe0 b\u1ea1n v\xe0 ch\u1ecb c\u1ee7a b\u1ea1n n\xean ta s\u1eed d\u1ee5ng so s\xe1nh h\u01a1n l\xe0 \u201ccleverer\u201d."},{id:41,extra:"",question:" It is widely agreed that Shakespeare is \u2026\u2026\u2026. playwright England of all times.\n                ",options:["the good","better than","the best","a good"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"\u201cgood\u201d l\xe0 m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb b\u1ea5t quy t\u1eafc. <br/>D\u1ecbch ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u ta th\u1ea5y c\xe2u \u0111ang so s\xe1nh Shakespeare v\u1edbi t\u1ea5t c\u1ea3 c\xe1c nh\xe0 vi\u1ebft k\u1ecbch kh\xe1c t\u1eeb Anh n\xean ta s\u1eed d\u1ee5ng so s\xe1nh nh\u1ea5t l\xe0 \u201cthe best\u201d."},{id:41,extra:"",question:" Mary feels \u2026\u2026.\u2026 about the result than her friends as she did \u2026\u2026.\u2026 in the exam.\n                ",options:["more confident/ best","much confident/ better than","much more confident/ better","much confident/ best"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"\u201cconfident\u201d l\xe0 m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb d\xe0i, \u201cgood\u201d l\xe0 m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb b\u1ea5t quy t\u1eafc.<br/> Trong c\xe2u xu\u1ea5t hi\u1ec7n d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft c\u1ee7a so s\xe1nh h\u01a1n l\xe0 t\u1eeb \u201cthan\u201d n\xean ta \u0111i\u1ec1n t\u1eeb \u201cmuch more confident/ better\u201d. <br/>\u201cAs\u201d trong c\xe2u n\xe0y c\xf3 ngh\u0129a l\xe0 \u201cb\u1edfi v\xec\u201d, kh\xf4ng ph\u1ea3i l\xe0 c\xe2u so s\xe1nh b\u1eb1ng."},{id:41,extra:"",question:" Rome was hotter \u2026\u2026\u2026. I expected.\n                ",options:["than","that","nothing","as"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"\u201chotter\u201d l\xe0 so s\xe1nh h\u01a1n n\xean ch\u1ecdn \u201cthan\u201d."},{id:41,extra:"",question:" His daughter is \u2026\u2026\u2026. than his son.\n                ",options:["less careful","not as careful","fewer careful","more carefully"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"\u0110\u1ed9ng t\u1eeb \u201ctobe\u201d \u0111i v\u1edbi t\xednh t\u1eeb => lo\u1ea1i \u0111\xe1p \xe1n D. <br/>Trong c\xe2u xu\u1ea5t hi\u1ec7n d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft c\u1ee7a so s\xe1nh h\u01a1n l\xe0 t\u1eeb \u201cthan\u201d n\xean ta s\u1eed d\u1ee5ng so s\xe1nh h\u01a1n => lo\u1ea1i \u0111\xe1p \xe1n B. <br/>\u201cA little\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c d\xf9ng \u0111\u1ec3 b\u1ed5 ngh\u0129a trong c\xe2u so s\xe1nh h\u01a1n => ch\u1ecdn \u0111\xe1p \xe1n A."},{id:41,extra:"",question:" Tam Chuc Pagoda is \u2026\u2026.\u2026 popular tourist attraction in Ha Nam; hundreds of thousands of tourists flock to this area every year.\n                ",options:["the most","more","most of","the more"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"\u201cmuch\u201d l\xe0 m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb b\u1ea5t quy t\u1eafc. <br/>D\u1ecbch ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u ta th\u1ea5y c\xe2u \u0111ang so s\xe1nh ch\xf9a Tam Ch\xfac v\u1edbi c\xe1c \u0111i\u1ec3m du l\u1ecbch \u1edf H\xe0 Nam n\xean ta s\u1eed d\u1ee5ng so s\xe1nh nh\u1ea5t l\xe0 \u201cthe most\u201d."},{id:41,extra:"",question:" Unemployment now \u2026\u2026.\u2026 than it was under the last government.\n                ",options:["is no higher","isn\u2019t the highest","is high","isn\u2019t high"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"\u201chigh\u201d l\xe0 m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb ng\u1eafn. <br/>Trong c\xe2u xu\u1ea5t hi\u1ec7n d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft c\u1ee7a so s\xe1nh h\u01a1n l\xe0 t\u1eeb \u201cthan\u201d n\xean ta ch\u1ecdn \u201cis no higher\u201d."},{id:41,extra:"",question:" The young are \u2026\u2026.\u2026 more concerned with physical attractiveness than elderly people.\n                ",options:["many","as","much","as much as"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"\u0110\u1ec3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh s\u1ef1 v\u01b0\u1ee3t tr\u1ed9i trong so s\xe1nh h\u01a1n, ta ch\u1ecdn \u0111\xe1p \xe1n \u0111\xfang l\xe0 \u201cmuch\u201d."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Exercise 2: Choose the best option A, B, C or D</b></p>",question:" Is the horror movie \u2026\u2026\u2026. the last one?\n                ",options:["more scary than","much scary as","as scary as","most scary"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"Trong c\xe2u c\xf3 2 \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng so s\xe1nh l\xe0 b\u1ed9 phim kinh d\u1ecb v\u1edbi b\u1ed9 phim tr\u01b0\u1edbc \u0111\xf3 =&gt; lo\u1ea1i \u0111\xe1p \xe1n D. So s\xe1nh h\u01a1n c\u1ee7a t\xednh t\u1eeb \u201cscary\u201d l\xe0 \u201cscarier\u201d =&gt; lo\u1ea1i \u0111\xe1p \xe1n A.<br>So s\xe1nh b\u1eb1ng c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac as adj as =&gt; Ch\u1ecdn \u0111\xe1p \xe1n C."},{id:41,extra:"",question:" Our new car is \u2026\u2026\u2026. than our old one, but it still fits easily into the garage.\n                ",options:["less wider","a little wider","much wider ","more wider"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 2 c\u1ee7a c\xe2u n\xe0y ngh\u0129a l\xe0 \u201cnh\u01b0ng xe m\u1edbi v\u1eabn v\u1eeba v\u1eb7n trong gara\u201d, v\xec v\u1eady m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 1 ph\u1ea3i mang \xfd ngh\u0129a ng\u01b0\u1ee3c l\u1ea1i l\xe0 \u201cxe m\u1edbi r\u1ed9ng h\u01a1n nhi\u1ec1u so v\u1edbi xe c\u0169 =&gt; Lo\u1ea1i A, B. Tr\u01b0\u1edbc t\xednh t\u1eeb so s\xe1nh h\u01a1n \u201cwider\u201d ta c\u1ea7n m\u1ed9t t\u1eeb nh\u1ea5n m\u1ea1nh m\u1ee9c \u0111\u1ed9 r\u1ed9ng r\xe3i l\xe0 \u201cmuch\u201d =&gt; Ch\u1ecdn C."},{id:41,extra:"",question:" Since her accident, Mary has tried to lead \u2026\u2026\u2026. possible.\n                ",options:["as normal life as","as normal a life as","a normal life","a life normal"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Trong so s\xe1nh b\u1eb1ng, n\u1ebfu v\u1eeba c\xf3 t\xednh t\u1eeb v\xe0 danh t\u1eeb, ta d\xf9ng c\u1ea5u tr\xfac \u201cS + V + as/ such + adj + (a/ an) + N + as + N/ Pronoun\u201d. <br/>V\u1eady \u0111\xe1p \xe1n \u0111\xfang l\xe0 \u201cas normal a life as\u201d."},{id:41,extra:"",question:" Of the 3 brothers, Johnny is \u2026\u2026.\u2026 \n                ",options:["more handsome","the more beautiful","the most handsome","most beautiful"],answer:"3C\xe2u n\xe0y \u0111ang so s\xe1nh \u0111\u1ed9 \u0111\u1eb9p trai c\u1ee7a Johnny trong 3 ng\u01b0\u1eddi anh em n\xean ta d\xf9ng so s\xe1nh nh\u1ea5t \u201cthe most handsome\u201d.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y \u0111ang so s\xe1nh \u0111\u1ed9 \u0111\u1eb9p trai c\u1ee7a Johnny trong 3 ng\u01b0\u1eddi anh em n\xean ta d\xf9ng so s\xe1nh nh\u1ea5t \u201cthe most handsome\u201d."},{id:41,extra:"",question:"  \u2026\u2026\u2026. trees you cut, the hotter the Earth will become.\n                ",options:["The more","The most","More and more","Most of"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"So s\xe1nh k\xe9p 2 v\u1ebf v\u1edbi c\u1ea5u tr\xfac \u201cThe + so s\xe1nh h\u01a1n + S + V, the + so s\xe1nh h\u01a1n + S + V\u201d.<br/> V\xec v\u1eady, ta ch\u1ecdn so s\xe1nh h\u01a1n l\xe0 \u201cthe more\u201d."},{id:41,extra:"",question:" The number of students in this class is \u2026\u2026\u2026. the other class.\n                ",options:["the same as","the same than","the same as much","the same much as"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"So s\xe1nh b\u1eb1ng c\xf3 danh t\u1eeb, ta d\xf9ng c\u1ea5u tr\xfac \u201cS + V + the same + N + as + N/ Pronoun\u201d."},{id:41,extra:"",question:" The capital city has become \u2026\u2026\u2026. polluted since it lifted lockdown restrictions.\n                ",options:["much","more and more","most","the more"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y ch\u1ec9 c\xf3 m\u1ed9t \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng n\xean ta d\xf9ng so s\xe1nh k\xe9p \u201cc\xe0ng \u2026 c\xe0ng \u2026\u201d. V\u1edbi t\xednh t\u1eeb d\xe0i \u201cpolluted\u201d, ta ch\u1ecdn \u201cmore and more\u201d."},{id:41,extra:"",question:" He can earn \u2026\u2026\u2026. his wife can.\n                ",options:["as twice much as","twice as much as","as much as twice","all are correct"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"\u0110\xe2y l\xe0 d\u1ea1ng so s\xe1nh g\u1ea5p nhi\u1ec1u l\u1ea7n, c\u1ea5u tr\xfac l\xe0 \u201cS + V + b\u1ed9i s\u1ed1 + as + much + as + N/ Pronoun\u201d."},{id:41,extra:"",question:"After joining the basketball club, Ray was \u2026\u2026\u2026. \n                ",options:["strong and strong","the stronger","the most strong","stronger and stronger"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y ch\u1ec9 c\xf3 m\u1ed9t \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng n\xean ta d\xf9ng so s\xe1nh k\xe9p \u201cc\xe0ng \u2026 c\xe0ng \u2026\u201d. V\u1edbi t\xednh t\u1eeb ng\u1eafn \u201cstrong\u201d, ta ch\u1ecdn \u201cstronger and stronger\u201d."},{id:41,extra:"",question:" David is \u2026\u2026\u2026. age as Ray.\n                ",options:["as same","the most same","the same","more same"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"So s\xe1nh b\u1eb1ng c\xf3 danh t\u1eeb, ta d\xf9ng c\u1ea5u tr\xfac \u201cS + V + the same + N + as + N/ Pronoun\u201d."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Exercise 3: Rewrite the following sentences using the words given</b></p>",question:" The patient recovered more quickly than I expected.\n                ",options:[],answer:"a quicker recovery than I expected.",rewrite:"The patient made (recovery)",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c cho bi\u1ebft b\u1ec7nh nh\xe2n ph\u1ee5c h\u1ed3i nhanh h\u01a1n so v\u1edbi mong \u0111\u1ee3i c\u1ee7a t\xf4i. <br/>Chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i c\xe2u, \u201crecovery\u201d l\xe0 danh t\u1eeb n\xean ta s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac \u201ca/ an + adj + noun\u201d, tr\u1ea1ng t\u1eeb \u201cmore quickly\u201d \u0111\u1ed5i th\xe0nh t\xednh t\u1eeb \u201cquicker\u201d \u0111\u1ec3 m\xf4 t\u1ea3 qu\xe1 tr\xecnh ph\u1ee5c h\u1ed3i nhanh h\u01a1n."},{id:41,extra:"",question:" No one in the class learns more slowly than James.\n                ",options:[],answer:"the slowest learner in the class",rewrite:"James is (learner)",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c cho bi\u1ebft kh\xf4ng ai trong l\u1edbp h\u1ecdc h\u1ecdc ch\u1eadm h\u01a1n James. <br/>Chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i c\xe2u, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng so s\xe1nh nh\u1ea5t \u0111\u1ec3 n\xeau r\xf5 James l\xe0 ng\u01b0\u1eddi h\u1ecdc ch\u1eadm nh\u1ea5t."},{id:41,extra:"",question:" The pacific ocean is on average deeper than the Atlantic.\n                ",options:[],answer:"of the pacific ocean is deeper than that of the Atlantic.",rewrite:"The average depth (that)",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c so s\xe1nh \u0111\u1ed9 s\xe2u trung b\xecnh c\u1ee7a \u0110\u1ea1i T\xe2y D\u01b0\u01a1ng v\u1edbi Th\xe1i B\xecnh D\u01b0\u01a1ng. <br/>\u0110\u1ec3 thay \u0111\u1ed5i c\xe2u, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ee5m t\u1eeb \u201cthe average depth\u201d \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 \u0111\u1ed9 s\xe2u trung b\xecnh, v\xe0 s\u1eed d\u1ee5ng t\u1eeb \u201cthat\u201d \u0111\u1ec3 tham chi\u1ebfu \u0111\u1ebfn \u0110\u1ea1i T\xe2y D\u01b0\u01a1ng."},{id:41,extra:"",question:"Ben is the most naughty boy I have ever known. \n                ",options:[],answer:"is as naughty as Ben. ",rewrite:"Nobody (as)",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c cho bi\u1ebft Ben l\xe0 \u0111\u1ee9a tr\u1ebb tinh ngh\u1ecbch nh\u1ea5t t\xf4i t\u1eebng bi\u1ebft. <br/>Chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i c\xe2u, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac \u201cas + adj + as\u201d \u0111\u1ec3 so s\xe1nh kh\xf4ng m\u1ed9t ai tinh ngh\u1ecbch b\u1eb1ng Ben."},{id:41,extra:"",question:"Have you got any bigger shirts than that one?  \n                ",options:[],answer:"the biggest shirt you have got?",rewrite:"Is this(biggest)",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c h\u1ecfi xem c\xf3 \xe1o l\u1edbn h\u01a1n c\xe1i n\xe0y kh\xf4ng. \u0110\u1ec3 thay \u0111\u1ed5i c\xe2u, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ee5m t\u1eeb \u201cthe biggest shirt\u201d \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 \xe1o l\u1edbn nh\u1ea5t, v\xe0 th\xeam t\u1eeb \u201cyou have got\u201d \u0111\u1ec3 h\u1ecfi xem \u0111\xe2y c\xf3 ph\u1ea3i l\xe0 c\xe1i \xe1o l\u1edbn nh\u1ea5t m\xe0 b\u1ea1n c\xf3 kh\xf4ng."},{id:41,extra:"",question:" I can\u2019t play the violin as well as my sister can.\n                ",options:[],answer:"as good a violinist as my teacher.",rewrite:"I\u2019m not (violinist)",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c cho bi\u1ebft t\xf4i kh\xf4ng gi\u1ecfi ch\u01a1i \u0111\xe0n violin nh\u01b0 ch\u1ecb g\xe1i c\u1ee7a t\xf4i. \u0110\u1ec3 thay \u0111\u1ed5i c\xe2u, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac \u201cas + t\xednh t\u1eeb + m\u1ea1o t\u1eeb + danh t\u1eeb\u201d \u0111\u1ec3 so s\xe1nh vi\u1ec7c kh\xf4ng ph\u1ea3i l\xe0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi ch\u01a1i violin t\xf4i t\u1ed1t nh\u01b0 ch\u1ecb g\xe1i."},{id:41,extra:"",question:" What she earns in a month her husband earns in a week.\n                ",options:[],answer:"earns four times as much as her.",rewrite:"Her husband (times)",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c cho bi\u1ebft ch\u1ed3ng c\u1ee7a c\xf4 \u1ea5y ki\u1ebfm \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ea5p b\u1ed1n l\u1ea7n so v\u1edbi c\xf4 \u1ea5y. \u0110\u1ec3 thay \u0111\u1ed5i c\xe2u, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac \u201cas much as\u201d \u0111\u1ec3 so s\xe1nh s\u1ed1 ti\u1ec1n ki\u1ebfm \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a ch\u1ed3ng v\u1edbi c\xf4 \u1ea5y."},{id:41,extra:"",question:"He\u2019s the song writer I admire most of all. \n                ",options:[],answer:"no writer that I admire more than her.",rewrite:"There is  (no)",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c cho bi\u1ebft anh \u1ea5y l\xe0 ng\u01b0\u1eddi vi\u1ebft nh\u1ea1c m\xe0 t\xf4i ng\u01b0\u1ee1ng m\u1ed9 nh\u1ea5t. \u0110\u1ec3 thay \u0111\u1ed5i c\xe2u, ch\xfang ta chuy\u1ec3n t\u1eeb so s\xe1nh nh\u1ea5t \u201cadmire most of all\u201d sang so s\xe1nh h\u01a1n \u201cadmire more than her\u201d \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 kh\xf4ng c\xf3 t\xe1c gi\u1ea3 n\xe0o t\xf4i ng\u01b0\u1ee1ng m\u1ed9 h\u01a1n c\xf4 \u1ea5y."},{id:41,extra:"",question:" I see less of her than I used to.\n                ",options:[],answer:"her as much as I used to.",rewrite:"I don\u2019t see (much)",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c cho bi\u1ebft t\xf4i \xedt g\u1eb7p c\xf4 \u1ea5y h\u01a1n so v\u1edbi tr\u01b0\u1edbc \u0111\xe2y. \u0110\u1ec3 thay \u0111\u1ed5i c\xe2u, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac \u201cas much as\u201d \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 vi\u1ec7c t\xf4i kh\xf4ng g\u1eb7p c\xf4 \u1ea5y nhi\u1ec1u nh\u01b0 tr\u01b0\u1edbc \u0111\xe2y."},{id:41,extra:"",question:" The company\u2019s revenue in May is the highest compared to the previous months.\n                ",options:[],answer:"in the previous months is lower than this May",rewrite:"The company\u2019s revenue (lower)",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c cho bi\u1ebft doanh thu c\u1ee7a c\xf4ng ty trong th\xe1ng 5 \u0111\u1ea1t m\u1ee9c cao nh\u1ea5t so v\u1edbi c\xe1c th\xe1ng tr\u01b0\u1edbc. \u0110\u1ec3 thay \u0111\u1ed5i c\xe2u, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng t\u1eeb so s\xe1nh h\u01a1n \u201clower\u201d \u0111\u1ec3 so s\xe1nh doanh thu c\u1ee7a c\xf4ng ty trong c\xe1c th\xe1ng tr\u01b0\u1edbc th\u1ea5p h\u01a1n th\xe1ng 5 n\xe0y."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Exercise 4: Rewrite the following sentences keeping the same meaning</b></p>",question:"There are a lot of crimes in a crowded city. \n                ",options:[],answer:"the city is, the more crime it has",rewrite:"The more crowded",explanation:"So s\xe1nh V\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb: The more + S + V, the more + S + V"},{id:41,extra:"",question:" If you shout loud, you get little attention.\n                ",options:[],answer:"you shout, the less attention you get.",rewrite:"The louder",explanation:"So s\xe1nh V\u1edbi t\xednh t\u1eeb, tr\u1ea1ng t\u1eeb ng\u1eafn: The adj/ adv-er + S + V, the adj/ adv-er + S + V"},{id:41,extra:"",question:" When the temperature is high, the demand for ice cream becomes great.\n                ",options:[],answer:" the temperature is, the greater the demand for ice cream becomes.",rewrite:"The higher",explanation:"So s\xe1nh V\u1edbi t\xednh t\u1eeb, tr\u1ea1ng t\u1eeb ng\u1eafn: The adj/ adv-er + S + V, the adj/ adv-er + S + V"},{id:41,extra:"",question:" Few people die of hunger in a rich country.\n                ",options:[],answer:"a country is, the fewer people die of hunger.",rewrite:"The richer ",explanation:"So s\xe1nh V\u1edbi t\xednh t\u1eeb, tr\u1ea1ng t\u1eeb ng\u1eafn: The adj/ adv-er + S + V, the adj/ adv-er + S + V"},{id:41,extra:"",question:" The growth in the economy makes people\u2019s living conditions better.\n                ",options:[],answer:"the economy grows, the better people\u2019s living conditions are.",rewrite:"The more",explanation:"V\u1edbi t\xednh t\u1eeb, tr\u1ea1ng t\u1eeb: The + so s\xe1nh h\u01a1n + S + V, the + so s\xe1nh h\u01a1n + S + V."},{id:41,extra:"",question:" A meal of several courses is expensive.\n                ",options:[],answer:"courses the meal has, the more expensive it is.",rewrite:"The more",explanation:"The more + noun + subject + verb, the more + adjective + subject + verb"},{id:41,extra:"",question:" Studying for a long time decreases my memory.\n                ",options:[],answer:" I study, the worse my memory is.",rewrite:"The longer ",explanation:"V\u1edbi t\xednh t\u1eeb, tr\u1ea1ng t\u1eeb: The + so s\xe1nh h\u01a1n + S + V, the + so s\xe1nh h\u01a1n + S + V."},{id:41,extra:"",question:" The children are excited with the difficult games.\n                ",options:[],answer:"difficult the games are, the more excited the children are.",rewrite:"The more",explanation:"V\u1edbi t\xednh t\u1eeb, tr\u1ea1ng t\u1eeb: The + so s\xe1nh h\u01a1n + S + V, the + so s\xe1nh h\u01a1n + S + V."},{id:41,extra:"",question:"You should apply for the job soon and you\u2019ll have a good chance of getting it. \n                ",options:[],answer:"you should apply for the job, the better chance of getting it you\u2019ll have. ",rewrite:"The sooner ",explanation:"V\u1edbi t\xednh t\u1eeb, tr\u1ea1ng t\u1eeb: The + so s\xe1nh h\u01a1n + S + V, the + so s\xe1nh h\u01a1n + S + V."},{id:41,extra:"",question:" He learned a lot of things as he traveled far.\n                ",options:[],answer:"he traveled, the more he learned.",rewrite:"The farther",explanation:"so s\xe1nh k\xe9p 2 V\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb: The more + S + V, the more + S + V"}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Exercise 5: Write complete sentences using \u201cThe comparative \u2026 the comparative \u2026\u201d</b></p>",question:" hot/ weather/ be, easily/ you/ lose/ temper\n                ",options:[],answer:"The hotter the weather is, the more easily you lose your temper.",rewrite:"",explanation:"So s\xe1nh k\xe9p V\u1edbi t\xednh t\u1eeb, tr\u1ea1ng t\u1eeb ng\u1eafn: The adj/ adv-er + S + V, the adj/ adv-er + S + V"},{id:41,extra:"",question:" difficult/ test/ be, students/ should study\n                ",options:[],answer:"The more difficult the test is, the more students should study.",rewrite:"",explanation:"The + so s\xe1nh h\u01a1n + S + V, the + so s\xe1nh h\u01a1n + S + V. (more l\xe0 m\u1ed9t tinh t\u1eeb so s\xe1nh h\u01a1n) "},{id:41,extra:"",question:" nice/ customer service representative/ be, happy/ customer/ will be\n                ",options:[],answer:"The nicer the customer service representative is, the happier the customer will be. ",rewrite:"",explanation:"V\u1edbi t\xednh t\u1eeb, tr\u1ea1ng t\u1eeb: The + so s\xe1nh h\u01a1n + S + V, the + so s\xe1nh h\u01a1n + S + V."},{id:41,extra:"",question:" high-tech/ car/ be, expensive/ model/ will cost\n                ",options:[],answer:"The more high-tech the car is, the more expensive the model will cost. ",rewrite:"",explanation:"V\u1edbi t\xednh t\u1eeb, tr\u1ea1ng t\u1eeb: The + so s\xe1nh h\u01a1n + S + V, the + so s\xe1nh h\u01a1n + S + V."},{id:41,extra:"",question:" full/ church/ be, good/ pastor/ be\n                ",options:[],answer:"The fuller the church is, the better the pastor is.",rewrite:"",explanation:"so s\xe1nh V\u1edbi t\xednh t\u1eeb, tr\u1ea1ng t\u1eeb ng\u1eafn: The adj/ adv-er + S + V, the adj/ adv-er + S + V"},{id:41,extra:"",question:" funny/ comic/ be, sales/ CD/ will have\n                ",options:[],answer:"The funnier the comic is, the better sales the CD will have.",rewrite:"",explanation:"so s\xe1nh V\u1edbi t\xednh t\u1eeb, tr\u1ea1ng t\u1eeb ng\u1eafn: The adj/ adv-er + S + V, the adj/ adv-er + S + V"},{id:41,extra:"",question:"severe/ judge/ be, harsh/sentence/ will be \n                ",options:[],answer:"The more severe the judge is, the harsher the sentence will be.",rewrite:"",explanation:"so s\xe1nh V\u1edbi t\xednh t\u1eeb, tr\u1ea1ng t\u1eeb d\xe0i: The more + adj/ adv + S + V, the more adj/ adv + S + V"}]}]}}]);
//# sourceMappingURL=2582.2e9290aa.chunk.js.map